[
  {
    "front": "Open het werkblad ...",
    "back": "Open het bestand -> Klik links-onder op het werkblad"
  },
  {
    "front": "Voeg werkblad ... toe",
    "back": "Klik links-onder op het + symbool -> Rechter muisknop op het nieuwe blad -> Naam wijzigen"
  },
  {
    "front": "Verwijder werkblad ...",
    "back": "Rechter muisknop op het blad -> Verwijderen"
  },
  {
    "front": "Zet werkblad ... rechts van werkblad ...",
    "back": "Klik op het werkblad -> Sleep het naar de correcte plek"
  },
  {
    "front": "Geef kolom ... de kolombreedte ...",
    "back": "Selecteer de kolom -> Start -> Cellen -> Opmaak -> Kolombreedte OF Rechter muisknop op kolom -> Kolombreedte"
  },
  {
    "front": "Voeg na kolom ... een kolom toe",
    "back": "Selecteer de kolom ER NA -> Start -> Cellen -> Invoegen OF Rechter muisknop op kolom ER NA -> Invoegen"
  },
  {
    "front": "Verwijder de kolom ...",
    "back": "Selecteer de kolom -> Start -> Cellen -> Verwijderen OF Rechter muisknop op kolom -> Verwijderen"
  },
  {
    "front": "Geef rij ... de rijhoogte ...",
    "back": "Selecteer de rij -> Start -> Cellen -> Opmaak -> Rijhoogte OF Rechter muisknop op rij -> Rijhoogte"
  },
  {
    "front": "Voeg de cellen ... tot ... samen",
    "back": "Selecteer de cellen -> Start -> Uitlijning -> Samenvoegen en Centreren"
  },
  {
    "front": "Zorg ervoor dat de tekst in ... terugloopt",
    "back": "Selecteer de cel -> Uitlijning -> Terugloop"
  },
  {
    "front": "Sorteer de waardes in kolom ...",
    "back": "Selecteer de te sorteren waardes -> Start -> Bewerken -> Sorteren en filteren -> Kies de richting"
  },
  {
    "front": "Maak de inhoud van cellen ... vetgedrukt",
    "back": "Selecteer de cellen -> Start -> Lettertype -> Vet (B)"
  },
  {
    "front": "Maak de inhoud van cellen ... schuingedrukt",
    "back": "Selecteer de cellen -> Start -> Lettertype -> Schuin (I)"
  },
  {
    "front": "Centreer de inhoud van cellen ... tot en met ...",
    "back": "Selecteer de cellen -> Uitlijning -> Centreren"
  },
  {
    "front": "Centreer de inhoud van cel ... verticaal",
    "back": "Selecteer de cel -> Uitlijning -> Midden uitlijnen"
  },
  {
    "front": "Lijn de inhoud van de cel .. rechts uit",
    "back": "Selecteer de cel -> Uitlijning -> Rechts uitlijnen"
  },
  {
    "front": "Geef de cel ... een financiÃ«le getalnotatie",
    "back": "Selecteer de cel -> Start -> Getal -> Financieel"
  },
  {
    "front": "Geef de cel ... een korte datum getalnotatie",
    "back": "Selecteer de cel -> Start -> Getal -> Korte datumnotatie"
  },
  {
    "front": "Zorg ervoor dat de cel ... twee decimalen laat zien",
    "back": "Selecteer de cel -> Start -> Getal -> Meer/minder decimalen OF Meer instellingen pijltje"
  },
  {
    "front": "Bereken het totaal van ... gebruik een formule",
    "back": "Selecteer de cel waar het totaal moet komen -> Typ de formule, bijv. =SOM(B2:B10)"
  },
  {
    "front": "Bereken het gemiddelde van ... gebruik een formule",
    "back": "Selecteer de cel waar het gemiddelde moet komen -> Typ de formule, bijv. =GEMIDDELDE(C2:C10)"
  },
  {
    "front": "Bereken hoeveel procent A3 is van totaal B3",
    "back": "Typ in een lege cel bijv. =A3/B3 voor het percentage. Dit moet niet met 100 vermenigvuldigd worden! Excel ziet 0,9 als 90%."
  },
  {
    "front": "Zet de berekening in cellen ... tot ...",
    "back": "Typ de formule in een cel aan de rand (bijv. de bovenste) -> Selecteer de cel -> Klik op het groene puntje rechts onder -> Gebruik de vulgreep om het naar de andere cellen te slepen"
  },
  {
    "front": "Gebruik een formule met absolute celverwijzing",
    "back": "Dit betekent dat het absolute deel van de formule altijd naar een bepaalde cel, rij of kolom wijst. Bijvoorbeeld =A3/B$3 kan je slepen om voor alle cellen in de A kolom te berekenen hoeveel procent die zijn van B3. Als je die dus naar beneden sleept wordt het =A4/B$3"
  },
  {
    "front": "Gebruik relatieve celverwijzing",
    "back": "Dit betekent dat het relatieve deel van de formule veranderd als je de vulgreep gebruikt. Bijvoorbeeld, =A1+B1, als je het een naar beneden sleept, wordt =A2+B2"
  },
  {
    "front": "Geef de waardes weer als percentage met ... decimaal",
    "back": "Selecteer de cel(len) -> Start -> Getal -> Meer opties pijltje -> Kies percentage -> Stel aantal decimalen in"
  },
  {
    "front": "Maak van de gegevens in de cellen ... tot en met ... een ...",
    "back": "Selecteer de gegevens -> Invoegen -> Grafieken -> Kies de soort LET OP Als je de muis over een soort houdt krijg je de naam van die soort te zien"
  },
  {
    "front": "Maak een grafiek met stijl ...",
    "back": "Selecteer de grafiek -> Grafiekontwerp -> Grafiekstijlen"
  },
  {
    "front": "Maak een grafiek met verschillende kleuren",
    "back": "Dubbelklik op het deel van de grafiek dat je een andere kleur wilt geven zodat alleen dat deel geselecteerd is -> Opmaak -> Vormopvulling"
  },
  {
    "front": "Zet ... op de horizontale as",
    "back": "Selecteer de grafiek -> Grafiekontwerp -> Gegevens -> Rijen/kolommen omdraaien of Gegevens selecteren"
  },
  {
    "front": "Zet ... op de verticale as",
    "back": "Selecteer de grafiek -> Grafiekontwerp -> Gegevens -> Rijen/kolommen omdraaien of Gegevens selecteren"
  },
  {
    "front": "Zet de grafiek op zijn eigen tabblad",
    "back": "Selecteer de grafiek -> Knippen (Ctrl+X of Rechter muisknop) -> Ga naar het blad waar je het wilt hebben -> Plakken"
  },
  {
    "front": "Geef de grafiek de titel ...",
    "back": "Klik op de grafiek -> Plusje verschijnt rechts boven de grafiek -> Klik daarop en zet een vinkje bij 'Grafiektitel' -> Dubbelklik de titel -> Typ"
  },
  {
    "front": "Geef de grafiek gegevenslabels",
    "back": "Klik op de grafiek -> Plusje verschijnt rechts boven de grafiek -> Klik daarop en zet een vinkje bij 'gegevenslabels'"
  },
  {
    "front": "Maak een draaitabel om de gemiddelde A per B te berekenen",
    "back": "Selecteer de gegevens -> Invoegen -> Draaitabel -> Van tabel/bereik -> Nieuw werkblad en OK -> Sleep B naar het Rijen vakje -> Sleep A naar het Waarden vakje -> Klik op 'Som van A' -> Waardeveldinstellingen -> Kies gemiddelde"
  },
  {
    "front": "Voeg een draaigrafiek toe om de gemiddelde A per B te laten zien",
    "back": "Selecteer de gegevens -> Invoegen -> Draaigrafiek -> Draaigrafiek -> Nieuw werkblad en OK -> Sleep B naar het Rijen vakje -> Sleep A naar het Waarden vakje -> Klik op 'Som van A' -> Waardeveldinstellingen -> Kies gemiddelde"
  }
]